被賣豬仔來港 求助淪人球 勞役四年巴漢轟港府卸責

被賣豬仔來港 求助淪人球
勞役四年巴漢轟港府卸責

ZN對入境處及警方卸責感無助。夏家朗攝

【本報訊】香港現有逾33萬外傭，但有人權組織估計每6名外傭中就有1人被強迫勞動及剝削。一名被「賣豬仔」來港、打工4年未獲發薪及遭虐打的巴基斯坦籍男子，控告政府未有立法保障勞工免成奴隸，上周五獲判勝訴。他昨受訪時指曾求助警方及入境處，但部門卸責。律師批評前線人員對人口販賣認知貧乏，香港至今亦未就人口販賣罪行立法，促港府改善。
記者：蘇曉欣

現年32歲的ZN於2007年遭同鄉「賣豬仔」來港工作，日做15小時，沒假期及薪金，更遭前僱主毆打及恐嚇，直到2011年才被對方強行送返家鄉。他不忿被剝削22萬元薪金，2012年時不惜偷渡來港追薪。

律師促立法檢控販賣人口

ZN昨透過繙譯受訪，感謝法庭裁決令公義得到彰顯，又多謝律師樓助他興訟。他稱偷渡後曾往入境處自首，並投訴遭前僱主勞役，但入境處卻叫他報警，而警方卻反叫他到入境處求助。他對入境處及警方互相卸責感無助，「警察叫我去找入境處，入境處又叫我去找警察，到底我可以找誰幫助呢？」他表示前僱主會向他投擲釘書機、鞋及雲石裝飾令他受傷，又經常恐嚇他，令他惶恐終日不敢報警。惟他未有後悔當時決定，「因為根據我的經驗，我覺得報警後，警察都不會幫我」。

ZN坦言雖然勝訴，但政府不能賠償他所損失的時間及不愉快經歷，昨觸及此處時一度落淚，「我所受的折磨，香港政府又怎樣賠償給我呢？」

協助ZN興訟的律師何珮芝表示，香港人口販賣常見於家庭傭工及地盤工人之中，有僱主會刻意聘請一些從偏遠地區來港、不懂中英語的人士打工，扣起他們的護照，中介亦會非法剋扣工資。

何珮芝認為香港前線人員對人口販賣了解甚少，她曾詢問個別海關人員對人口販賣的知識，惟對方只是一笑置之。何又坦言香港現時沒有法例可檢控販賣人口的人，批評法例落後，促請政府盡快立法。保安局發言人表示正審慎地研究法庭判決，會徵詢法律意見考慮下一步行動。

前僱主逍遙法外

ZN提及其家人遭到前僱主，不禁落下男兒淚。夏家朗攝

【本報訊】事過境遷，ZN現於香港居住及工作，亦已與一名港人締結良緣及育有一女。高院上周頒令他向政府申索勝訴，但勞役他的前僱主至今仍逍遙法外，他曾向勞資審裁處興訟，亦只能向前僱主討回32,500元。

憶述舊事落淚

他坦言事隔數年，仍對前僱主感到害怕，更表示早前工作期間，仍遭前僱主的人毆打，事件已報警處理。

ZN昨在灣仔的帝理律師樓接受傳媒訪問，講及過去勞役經過時仍語帶驚恐，訪問中亦落下男兒淚。律師樓職員事前表明基於有法庭命令保護，ZN在訪問中不會以真面目示人，全程背對鏡頭，片段亦要變聲處理。

律師樓職員亦相當保護ZN，拒透露其現時工作背景及家人資料等，訪問中ZN曾不慎將前僱主的名字說漏了嘴，他們事後亦緊張表示有關名字不可見報。
■記者蘇曉欣

點解政府賠錢 我強烈抗議政府用香港人錢賠錢畀假難民
佢地唔申請酷刑係逗留唔到係香港 根本智障 我畀人呃政府又賠錢 佢黎香港搵錢一d知識都冇 根本就抵撚死

又係帝理呢間專接假難民黎申請法援搵錢打官司
大家認住呢間垃圾